<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Hogwarts</title>
    <description>Far Free</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 20:45:47 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 20:45:47 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.3</generator>
    
      <item>
        <title>【文我】东亚小孩的青春没有后来</title>
        <description>&lt;p&gt;🎵&lt;a href=&quot;https://music.apple.com/cn/album/try/325254751?i=325254868&amp;amp;l=en-GB&quot;&gt;《Try》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;你的青春里有没有这样一个人？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;永远站在阳光下，回头笑着向你招手，你被阳光晃了眼，抬手遮住之后再注视，他就已经消失得无影无踪，像你露水般短暂的青春期里一场遥远的幻觉。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;裁判吹响终场哨，网球比赛结束。擦擦汗和队友一起从网球场往公寓走，正好迎着西边，加州就连日落都有些刺眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回公寓之后冲净一身汗水，太阳已经只剩下暗橙色的遗产弥布在天际线。顺手打开手机，划了几条ins给队友发的胜利分享点了心，觉得无趣。莫名其妙点开好久不看的朋友圈，发现满屏都是国内同学们的高考喊楼图频。大家穿着蓝白校服，拥挤地排在走廊上，在晚自习教室里惨白的灯光外还打起了手电筒，书本被撕成大片的白色，纸页在重力和空气阻力的合力作用下飘飘扬扬地往地面坠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这才后知后觉地想起，快要到他们高考的日子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二反应促使我急匆匆地划拉屏幕确认日期。还好，6月1日，还没有错过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然在东八区，6月1日已经是昨天。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;认识他在十三岁的夏天，巧合的是，也在他的生日前后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清楚地记得，那是第一次我的名字没有排在年级大榜的首位，取而代之的是他的名字——“杨博文”。我站在烈日底下仰着头盯着这个名字看了很久，心中愤愤，第一次体会到被打败的滋味，和站在夏季烈日下溢出的汗水一样酸涩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是他从分部转来的第一场考试。短短几天，他成为了传闻中清冷寡言的高岭之花，还浓眉大眼地帅气着，蓝白校服套在他身上好像也没有土气，反而少年气扑面而来。女生们经过他的时候总是心脏砰砰，有的假装镇定地擦肩而过，只在他走远之后才捂着心口回头看，有的更为直接，见到他就笑眼盈盈，花季雨季的潋滟全都揉在眼神里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他好像符合所有青春期女生对梦中情人的全部幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的我以为自己只把他当可恶的对手，所以才悄悄不喜欢那些对你大献殷勤的女生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他到底有哪里好？会有这么多人喜欢他？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这变成了习题册之外最重要的问题。于是我常常在咬着笔头抬眼的瞬间不自觉地用余光寻找他的轮廓。就像我认真揣摹几何题图像一样，也认真寻找这道难题的线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为优等生，解题简直是我天赋全开的领域，对于这道题自然也是这样。我明晰地知道，答案躺在他时时刻刻微笑待人的温和里，在他在无聊喧闹时刻的独自埋头里，在只有我们俩能听懂的数学课上解法优化的争辩里，在很多颁奖台上他站在第一的位置却永远那样真诚迎接我上台的目光里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他偏偏好到让我挑不出错，好到让我恨不上他，但刻在骨子里的好胜心也决不允许我就此拜倒在他的脚下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我开始偷偷地、拙劣地，模仿他的小习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校不能带手机，MP3就是同学间最流行的小玩具。自习的时候很多同学都会戴上有线耳机，埋头写字，甚至还有偷尝禁果的男孩女孩，用一根耳机线连接着所有暧昧。他也有一个耳机，不过是索尼头戴式的，平时没见过，只在秋游的时候看他挂在脖子上。有一次路过他座位听见他同桌问他怎么不听歌，他笑了一下，说因为学习的时候听歌会分神，要么就只能听歌不能动笔，要么就只能写题而听不进任何音乐了。我突然放缓的步伐让后面一个快速走路的同学猝不及防撞在了我的背上。第一反应并不是喊痛，而是窘迫地用余光偷瞄他有没有注意到，好像没有吧，那个嘴角弧度应该就是他惯有的。判断下成，我心情轻松，转身和撞到我的同学插科打诨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那以后我从来没有在学习的时候戴过耳机听音乐，直到现在人手一副降噪耳机的时代里也保持着这个老派的习惯，不知道到底在坚持些什么，可能确实这样学习效率更高吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过有很多其他奇怪的小习惯我们倒是出奇地一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做听力题从不做笔记，还会同时举手指出鲜有的语法错误，我总是以竞争者的傲气眼神看向他，而他的眼神总是温和，站起来后又能笃定说出我想说出的一切；写作业从不打草稿，直接落墨正式答题卡；做完一张物理卷子只需要半个小时，完成的瞬间一定要抬头观测对方有没有完成；数学压轴题一定会写对，但是第一题会写错；上台演说的时候一定要卡着最后一秒说谢谢，压着铃声鞠躬享受掌声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我悄悄地享有着这些隐而不发的共鸣，只有他和我可以解码的特殊频段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天教室要换新的装饰，班主任心血来潮布置了一个特殊墙面，要我们写下自己的介绍，关于名字、爱好、箴言和目标高中。墙上一水的都是县里最好的高中——县一中，一中稳定出一届至少两个清北，当地教育的天花板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了他和我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都写了全省学生的那所梦校，一年二十多个清北的存在，在一个地市基本只招第一名的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的便利贴离得很远，他的字秀气挺拔，我的字锋芒毕露。完全不同的两个人，但有相同的目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心情比想象中还要更复杂。不得不说，从某种程度上来说我们是志同道合的少数人，但也必须承认，他的存在让我时时刻刻都想要把他打败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说大部分人的少女心事都是黏腻的喜欢，是隐而不发的暧昧，是如何靠近另一个人；那我日日夜夜藏在日记本里的是对漂亮对手的欣赏和在竞争中的危机感，一半对他夸赞，另一半想着如何超过他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文”三个字密密麻麻地爬满了我日记的每一页。杨博文阳光下打篮球厉害又帅气，所以我也要学一门运动作为自己的特长；杨博文的普通话没有县里土话的口音，我就积极争取每一次领诵和主持的机会；杨博文今天课间做的奥赛题我没见过，我也要买一本来看看；杨博文的草稿纸比我的笔记还整齐，但那又怎么样，这说明我脑子比他更灵光呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我当然做到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在元旦晚会的聚光灯下四手联弹，在粗制滥造的校园朗诵比赛里当男女领诵，在光荣榜上当交替变化的第一名和第二名。老师嘴里的名字要么是他，要么是我，要么我们俩连在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，好像这并不算真正的超过。我们只是接连轮换着盯着对方的后背考试，还在一些需要合作的场合并肩作战，和我永远碾压式第一的风头还是差了一些。但这样感觉也不赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道被我什么奇怪的内心活动所牵制，虽然我是天生的好人缘，甚至我们来往还算密切，但是却没有什么闲聊的历史，在他面前我总是下意识紧张，下意识排练，永远都想不出完美的语气和话题来启动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以那天，我们在那场共同梦校秘密的提前招生考场相遇的时候，我甚至想要装作没看见躲开。无奈家长见面开始寒暄，我们也就不得不打了个招呼。他好像是有意活跃气氛，略作幽默地吐槽考试日期怎么会精准选中清明节。我不甘落后，回应道，刚好扫墓的心情可以真诚地维持一整天呢。语气昂扬地刻意，我想要控制，却完全做不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是低头盯着自己的鞋，和影子纠结着玩左脚踩右脚的游戏，躲避着视线交汇的可能。他倒也识相地没有再开口，但我总觉得他好像玩味地挑了下眉。好讨厌，欺负我没戴眼镜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说是考场，但其实只有我们两个人受到了考试邀请。所以无从怀疑，开考前那声轻轻的“加油”是他打的气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我和他的决斗，因为这所高中极低的录取率，所以我自然地这样想着。题目做得并不完全顺利，在卡顿的时候听到他翻页的声音瞬间就让我集中注意力拿分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能输给杨博文。”对着一道大数值计算题额头沁汗的时候我脑子里只有这个念头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上午考完语文数学物理三场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出门的时候整个人仿佛卸了力，脑子里充斥着烂话，也不管对方是谁，考完的不爽必须得发泄。整理好文具，刚迈出门槛我就转头吐槽：“太不吉利了，在清明节考试，对面店铺还一直循环播放《凉凉》。这是什么双重诅咒。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回应我的并不是日常里狐朋狗友相同的抱怨，而是他温和的声音：“对啊。但是也有可能负负得正呢，最后给的是好运。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我着才从刚刚考完以后过度涣散的精神里缓回来，意识到我吐槽发泄的对象是杨博文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说的话还这么正能量，还抖机灵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不对这两个是不是反义词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管了，反正就是很讨厌他！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我内心活动复杂着，一跺脚就往出口走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考试结果出得很快，一周之后我就收到了录取通知。那天下午我就急匆匆地到学校对面的文具店里买了一本同学录。拿着新本子到教室的时候时间太早，早到只有他一个人坐在窗边。我拿到了录取通知，按照这所学校只录取一个人的习惯，也就意味着大概率他被淘汰了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次彻底地打败他，除了骄傲之外竟然还有一丝从未预料到的可惜，可能以后再也遇不到这样漂亮的对手了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，我竟不受控制地走到了他身边。他在听歌，方形的黑色飞利浦MP3静静地躺在他手上，银色歌词滚动着。见我过来，他按下暂停键，取下两边的耳机。抬眼看我，眼睛圆圆润润，但两角收敛得很古典，像是标准的杏仁眼，一贯的温和神情在初夏阳光的照耀下好像悄悄升温了些许。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我手指尖热得冒汗，脑子运转得快要冒烟，比解压轴题的时候的负载还大。情急之下，指向无辜的MP3，道出：“那个！你听的是什么歌！”说出口又觉得尴尬，但已经来不及撤回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他笑起来：“你问这个啊？一首电影的歌，叫《Try》。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并不像很多电影里演的那样浪漫巧合，我深耕于华语芭乐，对英文歌除了happy birthday和yesterday once more这种烂大街到不行的之外都一无所知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他好像看出了我一脸空白的表情，伸手把耳机递过来：”你想听听试试看吗？“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好奇心驱使，我接过耳机，不小心碰到了一下他的指节，凉凉的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If I walk, would you run?&lt;br /&gt;
If I stop, would you come?&lt;br /&gt;
If I say you are the one, would you believe me?&lt;br /&gt;
If I ask you to stay, would you show me the way?&lt;br /&gt;
Tell me what to say so you don’t leave me.&lt;br /&gt;
The world is catching up to you&lt;br /&gt;
While you’re running away to chase your dream…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;不知道他为什么总喜欢直直地盯着交流对象看，眼睛对眼睛，而我只想游离着躲避。&lt;br /&gt;
全是问句的歌词，贴合着刚接到的录取通知，我慌张又窘迫，哑然无言。思绪努力游走着寻找迷宫出口，终于想起手中的同学录，几乎是丢给了他：“对了，你要写我的同学录吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他似乎有些意外，但还是笑起来，点点头同意了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老旧教室的木质窗户框架绿漆斑驳，初夏的阳光射进来照得空中灰尘扬扬。我们县里初中的桌子尺寸看起来还是过分小，杨博文一双腿长得貌似无处安放。脑子里突然就这么冒出奇怪的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快要上课的时候，他走过来把同学录轻轻放在了我的桌角，我轻轻说了声谢谢，也不知道他有没有听到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好意思当着他的面看，我捏着蠢蠢欲动的好奇心，硬是在放学之后光速冲回家里再拿出压得平整的同学录在桌前偷偷阅览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺点部分写的是：“过于完美。”&lt;br /&gt;
他的抖机灵总有一种冷笑话的效果，我看得打了个寒战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝语部分比正常的都更简短，只写了一行：“祝，永远比常人更胜一筹。” &lt;br /&gt;
力透纸背，他习惯用钢笔，我甚至能看到墨水沿着纸的纤维纹路晕开的路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是我收到过的最喜欢的祝福，没有之一。&lt;br /&gt;
好似内里全被透视，他知道我内心渴求的几乎是堂吉诃德式的胜利，所以现实主义如他也给了一个如此浪漫主义的祝福，或者说，认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是知音共鸣，是河流里的人踏水而过但还愿意陪你抬头看天空飞鸟，为你许下学会飞行的荒诞愿望，最漂亮的竞争对手吹出最大的梦想泡泡交付予你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为交换，我在他的同学录的祝福语栏只写了三个字：“北大见。”&lt;br /&gt;
结果第二节下课收到传来的小纸条：“但我想上清华。”&lt;br /&gt;
气得我心里暗骂了一整节课他太没品味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中考揭榜的时候，最高的位置写着他的名字，我排在他的下面，低了两分。这是我第一次看着位列第二的大榜不但没有愁眉苦脸，反而不自觉地笑起来。&lt;br /&gt;
还不错嘛，没有枉费我考场上故意填错的那道选择题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我们都想去的那所高中除了提前考试之外，也会招取各个地市的状元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以再相见是在省中的夏令营，一个多月的教学和选拔，我们都进了竞赛班的名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高中的交流也还是很少，他和以前一样独来独往，穿着学校发的白衬衫校服在阳光下好像都要被晒得透明。我玩心还是重，竞赛和高考知识的双重压力下，还抽出空和文科班的女生谈恋爱，毫不掩藏，人尽皆知。我和他在排行榜上不再紧密连接，这里厉害的人太多，我们之间可以插入很多人的名字，排名流动得让人忘记我们曾经是永不分开的第一第二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然还有见面的机会，走廊里撞见的时候无措的点头，在课上被点名站起来之后他从教室后方投来的目光，我和女朋友牵着手贴着走路的时候他加快的脚步。我听他在国旗下讲话，自然地站在台上，从无炫耀、做作和自大，不和其他人一样刻意挺起胸膛作出那副志得意满的昂扬样儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他好像永远都没有过虚伪的假装，也不曾掉进虚荣的圈套，无论站在哪，都像小白杨一样自然，好像脚下的土地永远扎扎实实地支撑着他，他也确实永远这样一步一步扎扎实实地走着。偶尔还会晃神，感觉他还会向人群里投来确切的目光，就像当年在阳光下迎接我登上领奖台的时候一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，我谈恋爱的事情被生活老师告诉父母，从没见过他们那样发火，我双膝跪在瓷砖上，低头听他们和班主任打电话办理退学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去班里收拾东西的时候，他们在辅教室上竞赛课。神差鬼使地在门口多站了一会儿，果然看见他正在微微低头写竞赛题，没有认真听课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省城夏天的阳光太毒辣，站在太阳底下热得睁不开眼，教室里的空调总是调得很低，大家都穿着长袖长裤。他的背影和初中时候好像有些不一样，骨骼在时间的催化下被钙质伸展开，清瘦的少年在逐步长成大人模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我正打算走的时候他像是感知到了什么，猛地抬头，透过门上的玻璃窗户就这样视线对撞。好神奇，隔着很远的距离，却是我第一次这样清楚地认清他的眼睛。睫毛很长，眼睛的形状像一瓣桃花，边沿部分甚至好像有些透红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我慌张扭头，笨拙地抱着大箱子跌跌撞撞地逃开。&lt;br /&gt;
憋着一口劲走到校门口，蓄了很久的眼泪终于落下，滴在校园柏油路上瞬间蒸腾成水汽，就像我徂而远逝的青春时代。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;被父母扔来机票和签证，就踏上了去往旧金山的长途飞机，十几个小时之后踏上地球背面的土地，我生命的轨迹好像就被这条长得绕地球半圈的航迹线给撕扯断开来，连带着所有的幼稚、遗憾和自己也理不清的泪水与不舍，全都留在了地球的另一边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州并不像国内互联网所营销的那样永远炙热永远阳光。这里夏季干燥，冬季湿冷，雨热不同期。阳光照射的地方仿佛炭烤，但一到树荫底下就凉意十足。所有的气温全是极与极的极度跳脱，和我生活的南方小城截然不同。但我依然适应得很好，学会一套新的生存法则，做另外一个体系里的题，闯着和以前不同的关卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还会和国内朋友通电话，被告知那位曾经爱我到死去活来的女朋友在我走后几个月就和另一位谈上了新恋爱，被半开玩笑地说，说不定出国是件好事呢，至少看清了一段不够真挚的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也还会聊起他，不是我刻意，而是实在绕不过。他在高中依然出类拔萃，在我走后尤甚。斩获各种奖项，晨会表彰名单的钉子户，理科各门接近满分的怪物，甚至还有他想冲刺IPhO的传闻。女生们聊起他总是有掩饰不住的笑意，男生们提起他也禁不住欣赏和钦佩，也少不了竞争者的不服和无奈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然八卦也少不了，听闻情书往他手里塞了一封又一封，但他总不开窍，明明是大众情人却永远孑然一身，像白杨树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友偶尔冷幽默：“你说，他不会是gay吧？！我就说直男怎么可能这么完美。”甚至越想越觉得这个观点有道理，自己在电话那头啧啧赞同。我笑笑，不置可否，不知怎的，脑子里浮现出离别之际他红彤彤的眼眶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，我的日记里已经逐渐没有了他的名字，曾经口头心头念叨着的三个字转眼间就压扁在了尘封的纸页里，再翻开那些文字，即使是我本人，也只能从客体视角发出无谓的谓叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人真是太健忘的动物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但，日记本里也再也没有出现过这样和我势均力敌的竞争对手，再也没有用整个名字铺满整张纸的霸道行为，再也没有人和我刀锋相对也并肩同行，也再也没有像他一样漂亮的眼睛就那样直视着我邀请我一起听歌。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;愣神的时间里，朋友圈的视频还在继续播放，直觉指引着我，和年少时期无数次偷瞄的自动定位一样，在人群里看见了他的影子，穿着蓝白校服，一个女生拿着习题册在人群角落里朝他问问题，他俯着身，侧对着镜头，看不清表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耳机里随机切换到了一首很老的华语歌，带着一些年代感的嗓音好像和真实生活隔着薄薄一层，歌手用婉转的嗓音那样唱：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;后来，我总算学会了如何去爱，可惜你早已远去消失在人海；&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;后来，终于在眼泪中明白，有些人，一旦错过就不再。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;错神一会儿，太阳的余晖已然消失，天际线只剩楼房剪影，静谧纯净的深蓝布施在整个宇宙。好似进入另一个密度的时空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他大抵是要在我的记忆里永远意气风发下去，永远挺拔着的白杨树，回首我被试题和排名堆满的青春期，剩下的不过是他低头为我写下的几行物理公式的变形、阳光下他把耳机给我听的样子和掉落在我桌子上的那张薄薄的同学录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是他太平静了，永远温和、有礼，正如他的名字，“博文”，那个什么圣人说过的，“君子博学於文、約之以礼、亦可以弗畔矣夫”，我不爱听圣人说话，但杨博文的存在实在是这句话最令我信服的凭证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一一次眼神泛起涟漪，似乎就是在我们临别之时，隔着模糊的门窗板的仓促一见。&lt;br /&gt;
桃花样的眼睛，边沿全是红。像马上就要起风暴的海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;错过，什么都错过，就连生日也对不上时区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我还是神差鬼使打开日记，写下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文，生日快乐。我们都知道，东亚小孩的青春没有后来。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://weibo.com/7835284454/5040606113959669&quot;&gt;微博发布版本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/06/01/%E6%96%87%E6%88%91-%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%90%8E%E6%9D%A5/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/06/01/%E6%96%87%E6%88%91-%E4%B8%9C%E4%BA%9A%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%90%8E%E6%9D%A5/</guid>
        
        <category>追星产出</category>
        
        <category>杨博文梦女向</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>After Return</title>
        <description>&lt;p&gt;此时此刻坐在从嘉兴回家的车上，已经不算是回国的第一时间了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多东西好像变了又好像没有变化，这趟交换目前留下来的肉眼可见的最大的改变只是车座位上躺着的两束花、手里的电脑和现在戴在我爸脖子上的靠枕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是不想回来，也不想面对爸妈。好多回答不上来的询问，好多不知道哪里来的压抑和怒气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底只是自己远远不够。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想念加州什么呢？好像一切都beyond description，单单说阳光很好这种话也是太冒傻气了。好像是想念简单，想念无需给交代，想念可以逃出国内密度过高的“面子”、“自尊”和社交网络。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;炸鲜奶问，怎么都不给杨博文写生贺。我说现在这个心情只适合给加州写挽歌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到生活了这么多年的南方，反而有些不习惯。又事事在监控下，事事压抑，事事要迎合。黏腻的感觉和潮湿的天气一起爬上身来，魔鬼藤堂而皇之地缠在身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一来，没有最好的面孔就不愿意和最爱的人见面；二来，一生所求唯有自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快点飞，快点成功，快点让他们都没办法给你的翅膀修剪羽毛。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/06/01/after-return/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/06/01/after-return/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>regretful tears</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;一些无用的眼泪&quot;&gt;一些无用的眼泪&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;昨天刚结束了某华暑期实习的技术面，出奇地简单。虽然是AI岗，但是并没有问什么AI相关的内容。问得比较多的是Python，但是比Wizard问的还浅一些。操作系统只问了锁之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人可能就是贱，远在天边的时候想得到，真正得到了之后又开始怀疑这东西是否值得，全然不考虑自己真的踩了狗屎运。当然，从小就没踩过狗屎运，该得到的东西都是自己一分一分努力换来的，有多大能力做多大事一直是刻在心里不可撼动的教条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是想做科研，但是手头的任务又一点都不想动。没有自驱力空有野心，结果就是只会内耗到一事无成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我此时此刻这样。困倦，任务繁重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈何勇气回国面对一切现实？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醒来看到可辣发的好消息，要进lamda跟着zzh做研究了，为她高兴。但不得不承认，心情像是站在不稳定平衡的小球，轻轻一个扰动就推向了万丈深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明明在南大的是我，明明有更多机会的是我，为什么总是抓不住呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果只是一时的成就，我也不会有这么深刻又闷闷的痛苦。是我意识到自己确实从很根本的地方就开始错，或者说太脆弱。我极度地依赖于环境和他人，内心狂热的野心和目标都是给自己开的空头支票，一落到实践就举步维艰。大脑不够干净，做事也不够有恒心有毅力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然感觉人有一点精神疾病是很正常的，聪明人都有，除非是lucky dumb guy。好的写下这句话之后我又好受多了，终其一生都在追求无用的优越感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，趁着这一会儿喘息，去做真题吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/05/24/regret-tears/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/05/24/regret-tears/</guid>
        
        <category>Life</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>UCB review(After Final)</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;期末考试结束后的instant-review&quot;&gt;期末考试结束后的instant review&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;现在是美西时间2024年5月10日9:05PM，Moffitt还有55分钟就要关门。今天已经是期末周的最后一天————三个小时前我结束了最后一门（CS161）的期末考试————所以图书馆人烟稀少，前几天还通宵开放的Moffitt瞬间恢复了10:00PM的老美时间。还是有一些欣慰，至少你们老美在final这件事情上也躺不平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从考场出来就到草坪上去找陈嘉祺了，两个人在对ive最新的偷文化先锋事迹发表一番看法和对于之前去看了他们演唱会的后悔之后，携手去了T-Toust吃韩餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活真是一位冷幽默大师，而我们是任其摆弄的、笑话里的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考完之后又是熟悉的心死，甚至不知道161会不会fail，但上路也要做饱死鬼，心情像街边的大麻烟一样有毒地轻飘飘。失去希望的阶段就是这样，因为什么都做不了，所以请不要平白无故地不快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次注意到sather gate往外走，马路对面还有一个sather lean，长得像电影里会发生火并的地方，下一秒就要有人冲出来拿枪抵住头的紧张感。T-Toust（其实我也不确定有没有打对）就像是小县城里躲在闷热地下商场的小韩餐店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃饭的时候又在情不自禁地感慨马上就要走了、陆本的地域开局、一无所有的现状、假装乐观的心态和好像成型但软塌塌的未来计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我想写这篇文章的是因为也情不自禁地聊到了自己这个学期的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较诚实的想法是，想要的高GPA没有拿到，期待的推荐信也因为自己的怯懦而难以到手，暑研虽然倒算是有了，但和一开始的设想有差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最欣慰的是，好像重新活过来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每天都在吸收阳光，就算是心情不好也有想要咒骂的力气，更别说大多数时候其实都很快乐。打开电脑变成了一件值得期待的事情，虽然不一定每节课都去听了但是至少心里有底气这些知识可以随时都被我获取，帮助也永远在手边。每一天起床都在相信自己有无限可能。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/05/10/ucb-reviewafter-final/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/05/10/ucb-reviewafter-final/</guid>
        
        <category>UCB</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>这个blog如何诞生</title>
        <description>&lt;p&gt;想要一个自己的blog也不是一天两天了。经过多多多多次尝试，终于找到了可持续使用的一款。（鼓掌）&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;一句话介绍自己挑战&quot;&gt;一句话介绍自己挑战&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;本博客使用GitPage + Jekyll制作&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;blog制作过程公开&quot;&gt;BLOG制作过程公开&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;准备工作&quot;&gt;准备工作&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;准备一个github仓库&quot;&gt;准备一个GitHub仓库&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;repo的名字需要&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;username&amp;gt;.github.io&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;把repo &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;git clone&lt;/code&gt;到本地&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;理论上来说，如果此时能有一个index.html的话，点开&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;https://&amp;lt;username&amp;gt;.github.io&lt;/code&gt;就可以看到自己的blog首页了。但因为我肯定不会自己手搓网页，所以干脆没有做这步，后面直接fork的现成的Jekyll主题。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;环境配置&quot;&gt;环境配置&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;参考&lt;a href=&quot;https://docs.github.com/zh/pages/setting-up-a-github-pages-site-with-jekyll/creating-a-github-pages-site-with-jekyll&quot;&gt;官方文档&lt;/a&gt;下载了Ruby，结果不知道为什么，下载的依然是2022年2.6的旧版，导致在&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;gem install Jekyll&lt;/code&gt;的时候出现如下报错：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;ERROR:  Error installing jekyll:
	The last version of rouge (&amp;gt;= 3.0, &amp;lt; 5.0) to support your Ruby &amp;amp; RubyGems was 3.30.0. Try installing it with `gem install rouge -v 3.30.0` and then running the current command again
	rouge requires Ruby version &amp;gt;= 2.7. The current ruby version is 2.6.10.210.
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;于是努力寻找更新Ruby的方法。找到了一篇&lt;strong&gt;特别好特别新&lt;/strong&gt;的&lt;a href=&quot;https://www.moncefbelyamani.com/how-to-install-xcode-homebrew-git-rvm-ruby-on-mac/#start-here-if-you-choose-the-long-and-manual-route&quot;&gt;教程文章&lt;/a&gt;，不用sudo就能安全安装最新版Ruby。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;安装jekyll&quot;&gt;安装Jekyll&lt;/h5&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;$ gem install jekyll
$ gem install jekyll bundler
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h5 id=&quot;安装bundler&quot;&gt;安装bundler&lt;/h5&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;$ gem install bundler
$ gem update bundler
$ bundler install
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;怎么会有几个重复的指令，记不清楚了，但是这三条我按顺序跑过一遍。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;本地运行后面再用&quot;&gt;本地运行（后面再用）&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;两种指令&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;$ bundle exec jekyll serve  
$ jekyll serve 
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;运行成功之后会给出一个网址，在浏览器打开就能看见本地服务器的页面。回到terminal后按control+C就退出服务器。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;建设过程&quot;&gt;建设过程&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;挑选主题&quot;&gt;挑选主题&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本博客选用了&lt;a href=&quot;https://keysaim.github.io/post/blog/2017-08-15-how-to-setup-your-github-io-blog/&quot;&gt;此教程&lt;/a&gt;推荐的&lt;a href=&quot;https://github.com/Huxpro/huxpro.github.io&quot;&gt;主题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在fork主题的时候出现了一点问题。可以看到，我刚刚带的主题链接其实是此主题的作者的个人博客，所以里面有大量的私人设置和私人博文，所以修改起来很麻烦。因此善良的主题作者还提供了稳定版的模版。使用&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;$ git clone git@github.com:Huxpro/huxblog-boilerplate.git
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;即可获得。更多说明可见&lt;a href=&quot;https://github.com/Huxpro/huxpro.github.io/blob/master/_doc/README.zh.md&quot;&gt;主题作者的README文档&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我不知道是因为第一次直接下载了作者的个人repo还是因为其他原因，template那版每次放上GitPage就会报错。本着代码能跑就行的philosophy，我来回尝试了几次之后放弃用稳定版模版，还是选择和原来一样直接用了作者自己博客的仓库。（这里提示一下，如果同样要这么做的话，一定要先把作者的仓库fork到自己这再clone或者做其他的，不然一不小心可能就提交到原作者那里去了。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为懒得&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;rm -rf /.git&lt;/code&gt;，把整个repo clone下来后，我就直接把所有文件复制粘贴到我自己的blog文件夹里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻，&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;本地运行后面再用-1&quot;&gt;本地运行（后面再用）&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;两种指令&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;$ bundle exec jekyll serve  
$ jekyll serve 
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;运行成功之后会给出一个网址，在浏览器打开就能看见本地服务器的页面。回到terminal后按control+C就退出服务器。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;推送github&quot;&gt;推送GitHub&lt;/h5&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;$ git add .
$ git commit -m &quot;&amp;lt;msg&amp;gt;&quot;
$ git push -u &amp;lt;origin&amp;gt; &amp;lt;branch&amp;gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;就可以访问&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;https://&amp;lt;username&amp;gt;.github.io&lt;/code&gt;看到自己（别人）的博客了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至此，博客基建已完成！接下来要做的无非是缝缝补补，修修改改，作者在&lt;a href=&quot;https://github.com/Huxpro/huxpro.github.io/blob/master/_doc/README.zh.md&quot;&gt;README文档&lt;/a&gt;里已经有了比较详细的解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;rake&lt;/code&gt;进行一个补充。需要在&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Rakefile&lt;/code&gt;里更改&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;author&lt;/code&gt;的默认设定，不然博客上显示的发布者名字会是错误的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;rake&lt;/code&gt;的使用指令摘录如下：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;rake post title=&quot;Test&quot; subtitle=&quot;subtitle&quot;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;（题目和小标题都支持中文）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尝试了一下更换网站图片很方便，不需要图床，写相对路径就可以了。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/04/23/blog/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/04/23/blog/</guid>
        
        <category>赛博世界也要留下trace</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>【奇文铭】无词歌</title>
        <description>&lt;p&gt;*ooc
*性转&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她是我哥的女朋友。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我中考发挥得好，考上了省城的高中，恰好是堂哥在念的那所。一家人高高兴兴地把我送到伯伯婶婶家里，把我托付给他们。我哥男子汉大丈夫，小小身躯热血沸腾二话不说一拍胸脯就对着我爸妈保证：叔叔婶婶请放心，我一定罩着陈浚铭！我哪需要人罩，在初中可只有我当霸王的份。但人生地不熟，作为新来的，还是有点蔫巴。虽然不一定会被欺负，但有大腿不抱是傻叉，所以开学那天我还是屁颠屁颠跑去跟着我哥认识了一圈他的朋友们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是张桂源，篮球社的，你不是爱打篮球吗，找他就行。”“张函瑞，合唱团团长，天籁之音，听到即赚到，但日常得小心耳朵聋掉。”“汪浚熙，动漫社的。弟你可得小心点他，这人最爱抓帅哥”我哥偷偷在我耳边说了下半句。
话还没说完，对面就说：”咱弟这么帅，左少你地位不保啊！”我憋着没敢抬头看对面一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道我哥是出名的社交达人，可没想到交的朋友多样性这么广泛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个叫张函瑞的学姐朝一旁另一位穿着白裙子的学姐努努嘴，和我哥使眼色说：“左奇函，你再不介绍波雯，可别怪人家生气了哈。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看过去。可能因为还没正式开学，所以学姐穿的不是校服，而是一件看起来应该摆在商店橱窗里的棉质白裙子，全白的。怀里抱着一本白色的书，封面上写着《情人》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你可别挑拨离间，我们波雯什么时候生过气！”我哥往那个学姐的方向挑了挑眉，“来，这是你杨波雯学姐，是学生会文艺部的，你要是忘记带校牌就找这个姐姐求情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你再乱说一个教坏小孩试试呢”杨波雯微微瞪大了圆圆的眼睛，作势要去打我哥。又隔着两个人的身位探头和我说：“别听他乱说。要是你喜欢跳舞或者弹钢琴的话，我可以教你。”她说话的时候好像总是带着笑，白生生的，但嘴巴和脸颊又是粉粉的。一眼就能看出是省城长大的。我看着也不由自主地笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好啊，谢谢杨波雯学姐。”谁能有办法对这样温柔的学姐说出一个不字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你怎么不先教我，还先教上我弟了，波雯老师能不能讲究一下先来后到啊。”
“是哪个左大忙人每天忙着到处厮混都找不着影，怎么还在这倒打一耙。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看他们一来一回聊天，杨波雯逐渐笑倒在我哥身上，作势要打他，但那拳头看起来实在没什么信服度。我实在觉得有点没趣，找机会溜回了自己班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省城高中虽然压力大，但秉持着身体好的猪生产力更高这一原则，体育课倒是节节不落。
不愧是省城的高中，连压榨劳动力都讲究科学规律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我哥的缘故，也因为都是新生，我和大家熟得很快。好几次路过女生堆都能听到我的名字，也能感受到她们的目光。但我不好意思回看她们，总是埋头看地走路。不像我哥那样，对着哪个女生都能笑得很自如。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我正埋头赶路呢，感觉前面有一个影子停在了我的面前，还有一股牛奶沐浴露味。
我没用过沐浴露，一直用的是香皂，到我哥家才知道有沐浴露这东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抬头发现是杨波雯学姐，我不知道竟然和她同一节体育课。她凑近，圆圆的眼睛弯弯地笑成花瓣：“小陈同学，想什么呢这么出神。”
我尴尬，我发糗，我害羞，我想要钻进硅胶跑道的颗粒缝隙里无影无踪…但生活没有幻影移形咒，我认命地冲她咧嘴笑了一下，然后逃走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和同班同学一起躲在场边，我假装在聊天，眼睛却不受控制地看向杨波雯。她穿着一身白色的nerdy运动套装，很显眼，我哥家里好像有套一模一样的黑的。
操场边上有很多女生围在一起写作业，但她在和同学一起打羽毛球。看起来像是专门上过课，很专业的姿势。打球的时候她不像平时那样笑了，发力的时候总爱咬着唇，只有在对方没接住的时候才会笑一下，再抬手擦擦汗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“喂，看谁呢，这么心不在焉的。”同学撞了下我的肩膀。
“没谁，我发呆呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“鬼信，你眼睛都快直了。”同学顺着我的视线寻找，“哟，那不是学生会鼎鼎有名的美女学姐吗，你怎么认识上的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没，真不熟，只是她是我哥女朋友才认识的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我没谈过恋爱，也没见过杨波雯和我哥牵手。但是下午放学我哥总是让我在教室等他到好晚才来找我一起回家。有一次我等他的时候写作业碰见道不会的题，刚抬头准备问同桌就隔着窗户看见他和杨波雯肩并肩走在离校的路上，手上还拎着杨波雯的书包。杨波雯总爱穿白色那套校服，扎得标准的马尾辫跟在后面一摇一摇。看不到正面也知道，她很开心。这么开心，肯定是因为谈恋爱吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正如果是我和杨波雯谈恋爱，我就会很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为什么我哥还每天在收别人给他送的早餐，为什么对那么多好看女孩温柔地笑，为什么从来不拒绝其他女生鼓起勇气写给他的情书。甚至是在杨波雯面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正如果是我和杨波雯谈恋爱，我绝对不会给其他女生任何一点眼神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;算了，想这些没用的干嘛，和杨波雯谈恋爱的又不是我，是我哥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百团大战，我被同桌拽着去逛了一圈。看见一个角落被围得水泄不通。想溜到角落纳纳凉，却被同桌拉着钻进人群，被挤得五脏六腑都快错位，还没缓过神来，一抬头看见站在台上跳舞的人竟然是杨博文。我没见过她这个样子，头发好像有点打卷，跟着鼓点飞扬起来。穿的竟然是大人衣服样式的露脐装，白色的短上衣白色的短裤白色的长靴，虽然我不懂得时尚，但是我知道她绝对很好看。她的腰罕见地露出来，好像还能反射出太阳光，亮闪闪。她看见我，朝我眨了一下眼睛，像什么特务接头的暗号，冲着我笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我被太阳晒得好热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没过几天又有迎新会，杨波雯和我哥表演了一个双人舞节目。两人穿着古装，一黑一白，交手又旋转。我哥长得本来就帅，光一打妆一化，简直和男明星有的一拼，台下女孩尖叫连连。杨波雯就更别说，衣袂飘飘地就像仙子下凡，一双眼睛像装了一湖的水，望向观众席的时候我忍不住咽了口口水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他俩般配得像是那些拗口的文言文里的标准鸳鸯夫妻，那什么，金童玉女，门当户对，举案齐眉，琴瑟和鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯后面还有节目，所以双人舞结束后她提着白色的古装又走回后台继续准备。我哥倒直接没换装回了观众席，和我坐一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥一下来，观众席就开始有骚动。先是他认识的各路狐朋狗友都向他吹口哨，他受用得挑眉。然后是接连不断的小纸条，还有胆大的女生拿着微信二维码就来了。他来者不拒，统统加上好友，统统回赠以微笑。但我明明看到备注为“杨波雯”的那个人的消息一直在通知栏弹出，积累了两位数的小红点提醒，我哥一直没点开，忙着给刚加上的女生发问好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想再看。扭过头对着舞台上无聊的诗朗诵表演，掰指头算着杨波雯的下一个节目什么时候到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了蛮久，才轮到杨波雯的节目，是压轴钢琴独奏。她穿了一身雪白的公主裙，睫毛在灯光下落了一大片阴影。头发没有和平时一样扎起来，而是全部披下来，铺在露出的蝴蝶骨上。她坐在漆黑的三角钢琴旁边，显得娇小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她很少穿这么束身的衣服，所以我不由自主地看她的腰。好像一只手就能握住的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道我哥有没有试过，有没有像电视剧里的大人一样搂着她的腰一起走过路，应该很幸福吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯弹的是我没听过的歌，不是梦中的婚礼、水边的阿狄丽娜、献给爱丽丝这种很烂大街的，而是首我叫不上名但很高级很好听的，估计是什么古典音乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的剧场做了特别的扬声结构，钢琴的声音像水一样从四面八方包围过来，漫溢过头顶。听她弹琴我第一次相信那些高山流水阳春白雪的典故。音符真的就像水潺潺流过，像冬天的雪花飘落，我一向被语文老师诟病的比喻都突然灵光顿显，而她像魔法师，操纵四季。我人生第一次没在乐器演奏的节目流着口水睡着，结束的时候只觉得节目时间太短。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剧场很暗，舞台的聚光灯打在她一个人身上，很耀眼。公主裙上闪亮的亮片耀眼，难得戴的珍珠发箍反光得耀眼。她最后提着裙摆谢幕抬头望向观众席的眼眸最耀眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但当她环视全场后，深深往我这个方向看的那一眼，又好像太刺眼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我不用侧头都能感觉到坐在旁边的我哥给她来了一个很洋气的飞吻，她和每次被逗一样，笑得很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我突然就不开心了。有点难过。杨波雯不是很聪明吗，可以考全校第一，可以跳舞跳得那么好，可以弹琴弹得那么好，她为什么就不知道我哥他…我哥他收了那么多女孩的情书，甚至忙着加那些女孩的联系方式根本不点开她发来的消息。她怎么又这么笨呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯表演完之后，换成平时的衣服，蹦蹦跳跳地下台来找我们。散场的时候大家被冲散了，只剩我们仨走在一起。他们俩都没卸妆，在人群里光彩照人得格外引人注目。一团一团的人往外走的时候，总能听见路过的女生发出窃窃的笑声，笑弯了的眼睛瞄着我哥。但第一个上来要联系方式的是一个男生，向杨波雯。杨波雯笑着摇摇头，看了一眼我和我哥的方向，说：”不好意思，不方便。”男生垂头丧气地走了，尴尬得脚差点打结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“波雯老师可以啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你可别说我，那边的女生该等急了。”杨波雯抬头示意大门旁边的方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚刚在观众席里踌躇以至于没拿到我哥联系方式的女生这会儿都站在那翘首以盼。我哥偷偷做了个无奈的表情，就往那边走去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯还在笑，但是原本大大的卧蚕消失了，嘴巴在咧着笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我纠结着，但还是问了：
“你不难过吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难过什么？”杨波雯收回目光，看向我的同时好像深吸了一口气，挑了挑眉，&lt;br /&gt;
“你不会以为我俩在谈恋爱吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“…啊？”我作出吃惊的语气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有哦，刚刚我那样表现只是把你哥当挡箭牌啦。而且你哥这种性格，怎么可能放弃满园春色守身如玉啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我表现得很震惊，但答案串联起来终于变得合理了，所以内心意外地平静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥终于开完屏回来，杨波雯给他竖了个大拇指，他乐呵地说，走，咱回家去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临近期末的一次体育课，老师让我们自由活动，意思是默许回班复习。我坐不住，在校园里闲逛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前就有听说这个学校的综合楼造价不菲，有国家标准的实验室、厨艺课用的厨房、手工制陶的教室、击剑馆、合唱团、还有琴房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我漫无目的地沿着楼梯往上走，临近期末的日子，这些彰显素质教育的选修课全都停了，大家也都很自觉地没往这边走。所以理应很安静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我走到二楼的时候就隐隐约约听到琴声。是杨波雯上次在迎新会的独奏曲，我叫不上名的那首古典乐，虽然我也并不知道几首就是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;琴房在四楼，装修风格很古朴，木色的地板，木色的门框，墙纸贴得像历史课本里的城堡。越往里走琴声越近，走到倒数第二个琴房，我屏住呼吸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房间的门开了个窗口，装置着长条形的玻璃。就着反光，还能够看见里面的人，是杨波雯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她弹琴的时候总是散着头发，身体时而前倾发力。光透过窗户直射进去，在空气中产生丁达尔效应，在她的头发上也笼上一层绒绒的辉光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐如水流出，通过门缝把我淹没在原地。愣怔到她一曲弹尽，回头看向门外发现我的存在。她好像惊讶，我不太能分辨。因为她的情绪永远淡淡的，即使此时此刻，她也只是微微扬着眉，露出她惯常的那种笑，暖光洒在她半边脸上，在她脸颊淡淡的绒毛上跳跃。可能因为琴房灰尘太多，导致一切都变得朦胧，我觉得她的脸好像粉粉的水蜜桃，不是平时那样干净的白皙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘿！陈浚铭！”她冲我挥手。这好像是她第一次叫我的名字，我全身的细胞好像都在响应这声呼唤，我几乎要打颤。太离谱了，她是不是隐藏的小魔女，有邪恶的黑魔法。不对，就算是要有，也会是白魔法，好魔法，善良魔法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“发什么呆呢？你怎么没留在班里自习？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“太闷了，出来透透气。再说了，你不也溜出来了吗？”我反应过来，有些没把握地据理力争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她笑笑：“我也太闷了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愚钝如我也体察到她心情不好，但又太笨拙。斟酌来去，我楞头问了句：“这是什么曲子？好好听！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使说出来我也不会记得吧，柴科夫什么斯基的，太长了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但意外地，答案很简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无词歌，op.38，No.6”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我意思是前三个字很简单，后面那些英文夹数字的直接被大脑拒之门外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你好厉害，弹钢琴也这么厉害。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其实很容易，你要学吗？我可以教你啊。”她冲我笑，不知道为什么，好像看到了一丝狡黠的灵光在她眼波间流转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我应声坐下，和她坐在同一个琴凳上。她手把手教我“手型要像握鸡蛋”“吊臂的时候手腕要放松”“这个就是中央C啦”可能阳光把琴房闷透了，我有点晕晕乎乎，偶尔她的头发擦过我的手臂才让我惊醒一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后连小星星都没有学会，但她还是笑着说：“没关系，已经很好了。你要是有空我还可以教你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我哥说《小王子》是本不知所云故弄玄虚的烂书，但从那天之后，我开始像书里的小狐狸一样，期待着每节体育课的到来。从前几天开始我就感觉很快乐，时间越临近，我就越来越感到快乐。约定是一种很神奇的魔法，杨波雯一定是哪个教派的魔女公主，我越来越坚定这个想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和杨波雯的接触也逐渐频繁，不止于每周一次的体育课，偶尔中午不想回家吃饭，我就会趁着我哥和杨波雯一起下楼梯的时候和我哥说我要留校吃食堂，他偶尔陪我，偶尔不陪，但杨波雯每次都会说：“那我也懒得走了，我们一起吃食堂。”我哥偶尔投来诧异的眼光，张张嘴，但从来没问出什么，只是说“好”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯在冬天喜欢在校服外面披一件黑色大衣，出门迎风的时候还会围上红色的围巾。比之前倒是更鲜艳了，笑容的弧度也越来越大，甚至我已经想不起刚见面的时候她是怎样笑出那种恰恰好的礼貌弯弧，好像又是另一个样子的杨波雯出现了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跨年那天，我哥组织一大群朋友唱K，大家都在。还有几个女生是他这个学期刚加上微信的。有一个我记得，长得眼睛是眼睛鼻子是鼻子的，总是不穿校服，大冬天也穿皮短裙，今天也是这样的装扮，好像还有点不一样，但是哪里不一样啊，我没有耐心去想了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学生，正是荷尔蒙喷涌的年纪，对成人世界的一切都充满神往和好奇。当然，未成年人喝不了酒，大家虽然略感扫兴，但在这样五光十色的环境下喝果汁也不影响上头。我坐在杨波雯边上，大家在掷色子，吵得很，我们也说不了话。她不太点歌，也没参与他们的真心话大冒险，和我一起坐在一边，看戏看得兴致勃勃。面上不显，但偶尔说几句俏皮话可以成为全场的沸点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥在八轮之后终于输了一次，大家闹哄哄地，说一定要好好整他一次。“左少和离你最近的女生打个kiss啊！”人声哄闹中听不清楚到底是谁提的这么一嘴，但立刻成为了众望所归。气氛随着这个建议的提出已经快要掀破屋顶，甚至听不清KTV里原本在放的歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥也有些愣住，一段时间没动作。汪浚熙眼睛一瞟注意到异样，缓和了一下说：“要不拥抱也行！”我哥倒开朗了，说，没事，亲就亲吧。说完大家开始寻找离他最近的女生。但有两个，左边是和他隔了一个我的杨波雯，右边是和他隔了一个张桂源的皮短裙女生。大家终于领悟到了一点微妙，渐渐噤声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥凝滞片刻，开口：“波雯没参加这个游戏，我们就不伤及无辜了啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说罢就换上他一贯的轻松的表情，走到那个女生身边，俯下身碰了一下她的嘴唇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全场欢呼沸腾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我着急地看左边的杨波雯。她没有表情，甚至嘴角坚强地挂着一丝丝弧度。盯着大屏幕上的滚动歌词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不会知道我有多着急/无心的坐视不理/我尴尬的沉默里…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我明明白白地知道，她不开心。我看到她耷拉的眼角、僵硬的微笑，看起来好冷，我想要让她暖和点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以不知道哪来的晕头般的勇气，我转身抱住她肩膀，收进我的怀里。感觉到她在颤抖，气息不稳，我不想让她哭出来，我知道她不想哭出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我把她的身体微微推离，盯着她亮晶晶的嘴巴就堵了上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“泪水在滴——”歌词终于还是唱到这一句。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;嘴唇离开的一瞬间像酒醒，清醒得很模糊。耳边还是充斥着大家的尖叫，包房里的灯光变换着各种俗气的颜色。意外地，杨波雯的脸颊并没有淌过想象中的冰冷，她吃惊地看着我，圆圆钝钝的眼睛微微睁大，湿漉漉的。这是我们第一次靠得这么近，近到我可以看见她瞳孔里反射出的我的样子，只有我的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲动的勇气只能使用一次，我别开目光浑身发烫，逃避眼神接触的时候无意中感受到了来自人群中央的我哥的眼神，好像只是掠过，但又在这个方向放了点重量，没什么特别的情绪，眼神滑走的时候我才偷偷松了一口气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包房里的空调开得太热，我胸口闷得慌，捞起外套就要走。快要起身的时候忍不住往杨波雯那边看了一眼。她今天穿的是白色的大衣白色的毛衣白色的帽子，缩在角落里像一只落单的受惊小白兔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这么脱口而出：“一起走吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小白兔看向我，点了点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她和我一起出门的那一刻我就后悔了。包房沉重的门一关上，里面的吵闹就像隔了一层玻璃，其他包房里的鬼哭狼嚎也传出来一点，混在一起。很不舒服的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要是只有我和她呆在一起，还在我刚刚强吻了她之后。说起来这可是我的初吻，这辈子吻上的第一个女生的嘴唇。刚刚太紧张都没仔细品尝到底是什么味道，不敢看不敢思索别的事情，干脆就这样低头静默着走了一路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从KTV里出来的一瞬间被冷风拍醒，才发现，昏黄路灯照耀下好像有飘雪的痕迹。站在我身边的杨波雯伸手去接，抬头把视线投向细细碎碎的雪。脸颊藏在白色的毛茸茸的帽子下，像是这个世界最柔软又最脆弱的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冰晶落在毛茸茸的衣服上不会化得太快，她转向我的时候又变成了平时明媚的样子，甚至更为夸张。她突然把包甩给我，深吸了一口气张开双臂拥抱逐渐加重的漫天大雪，像老妈总爱看的偶像剧女主一样，闭上眼睛，睫毛遮盖了小半张脸，承接着小小的雪花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浑身雪白的她站在昏黄的路灯光影下，倒让这个画面生出了很温暖的假象。我跟着她抬头，发现今天晚上天空黑得彻底，没有星星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我当路灯也挺好的，莫名其妙这么想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到家的时候我哥还没回来，我精疲力尽跌倒在床上，四肢在暖气里慢慢复苏，勇气也莫名其貌回光返照一瞬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果毫无下文会不会显得我不负责任？但直接求在一起是不是又太唐突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在床上滚来滚去，最后福至心灵想起来无聊的肥皂剧剧情，捡起手机就发了句：“我们可以试试吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚按完发送键就把手机扔到了房间另一端，一头扎进被子里，不愿意看结果。过了五分钟觉得好漫长，又爬起来把手机捡回来点开微信看看有没有小红点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;循环往复，中间回了好几条别人的微信，但都没等到置顶窗口的那条。我也不知道自己到底想不想看到回复，纠结地等待着，竟然就这么睡着了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醒来的时候手里还拿着手机，划开屏幕就是和杨波雯的聊天界面，她早上回复的，就一个字“好”。我愣得一下子不知道作何反应，只觉得心脏扑通扑通得像要跳出来一样。我想尖叫想蹦哒想要现在就去找杨波雯抱着她转圈圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我人生第一次表白，也是第一次谈恋爱，虽然还在“试用期”，但已经足以让我兴奋得手足无措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放假回学校后第一次见面，还是在琴房。外面依旧在下雪，内外温差烘得玻璃窗起了一层水雾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我刚到的时候她没有在练琴，而是趴在窗户旁边用手写字。写了三个字母，后面跟了个爱心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一瞬间竟敢猜测是自己的名字，半犹豫半期待地凑近观察，才发现是她想去的那个大学。虽然我内心的期待并没有说出口，但到底多少有些赧然。她好像也能察觉我的心思，侧头对着我眨了眨眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一下子又被暖风吹得晕眩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天教的还是《小星星》，在她身边我的脑子动得好像更慢了，忘指法忘和弦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她看我有些泄气的样子，就摸了摸我的头，说：“没事，累了是不是要休息呀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哪还会说话，单知道对着她的眼睛点头了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我休息的时候她就在弹自己的曲子，次数最多的还是《无词歌》，我像之前每一次听到的时候一样，都觉得这首歌有种安静的迷人力量。忍不住问：“为什么你总是弹这首歌呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因为好听呀。”她笑得有点坏，“想不到吧，是这么简单的理由！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见我愣住没反应，她瘪了瘪嘴继续说，&lt;br /&gt;
“好吧，其实还因为这首歌也印记着一个很有意思的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我初中的时候带这首曲子去参加比赛，不知道是因为太熟悉还是因为没练好，在场上弹到最后一页第一行的时候脑子突然放空了，全靠手指的肌肉记忆往下接着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你知道吗，就像失控的火车，你没办法刹车也没办法控制它的方向，只能一直让它往前跑，在等死的同时绞尽脑汁思考怎样才可以死得不那么难看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想出来了，在我手指终于不知道下一步做什么的时候，我直接按下了结尾的和弦，强行结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时很难过，觉得肯定没希望拿奖了。我妈在知道之后直接把刚录好的视频给删了，说留着这种东西真让她丢脸。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哎呀你别那种表情，我完全没事的。”她冲我笑着摆手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“接着说。但是后来出结果的时候、我是那个赛组的第一名，全场的第二名。特别搞笑。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次听她这么大段地和我分享她以前的故事，禁不住问：“那你是不是很开心很惊喜？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她扑哧笑出来：“惊喜倒还好啦，没有很惊讶。因为我在台上做决定之前就有想过，这首曲子这么冷门，网上难找到音频资源，评委如果不是专门研究门德尔松的，估计都没听过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以就在生死关头赌了一把，就这样赌赢了呗。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑里满是狡黠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯平时算不上活泼的人，但她此时神采飞扬，殷红的嘴唇一直开开张张，不自觉地，我的目光就被吸引过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在冬天会涂润唇膏，嘴巴亮晶晶的，看起来比那天晚上的更好亲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我又像喝了酒，微微醺的，脑子发晕。渐渐探身打破了同坐在琴凳上的11cm的距离，凑到她的唇前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间被拉长，灰尘也停止飞扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的眼睛在嘴唇相碰的前一秒闭上，睫毛刷到我的鼻梁，痒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可以的话我更希望这个吻是我们的初吻，绵长的，柔软的，温暖的。终于尝到了她嘴唇的味道，涂了草莓味的唇膏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阳光透过玻璃窗照进来，温暖得不像话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这次之后，我和她的身体好像都熟悉到有了感应。我们在人群中间偷偷牵手，我把她压在器材室的门背后接吻，抱她坐在钢琴上向我敞开。她总是不知情地邀请，用眼神，只要一眼我就能被看得连走路都荒唐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们欢笑着走过很多路，她带我在森严的大会上玩对视的游戏。作为优秀标兵发言结束，大家套在校服里鼓掌。她和往常一样向台下鞠躬，标准的九十度，标准的高马尾，标准的好学生模板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我总觉得有哪里不一样，是因为她在大庭广众老师校长全校同学的注视下会偷偷盯着我一个人说那句“热爱是勇敢追寻，进一步有进一步的欢喜”吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是因为只有我知道她今天穿的是我买的小兔子袜子呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的世界运行得很好，彼此环绕着走过一圈又一圈，短短几个月，我们从冬天走出来，在春天的樱花树下跳舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是月球背面依旧藏着太多看不见的陨石坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我抚住她腰的时候，脑子里会蹦出来我哥搂着她腰跳舞的样子；在我们亲吻的时候，她的手机会响起，我哥找她商讨工作事宜；在她教我写作业的时候，锁屏会弹出我哥的消息，她总是不滑开，看一眼ID就笑着把手机翻面……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隐雷埋在分分秒秒中，欢笑转头是不知所措，我们在海上逃亡漂流，我却从来不知道她要去哪。是不是下一秒就会有满载奇珍异宝的泰坦尼克号把她接走，她穿着公主礼裙，站在登船阶梯上转头向我挥手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她真的会这么干吧，她那么有主意，又那么神秘。即使每次都用力抱住她，但都感觉她下一秒就可能消失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我战战兢兢，像走独木桥，冷汗冒尽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真相总归是要被揭晓的。那天考完试，心情大好。最后一门结束的时候我拎起书包狂奔出考场就冲向杨波雯的楼层，趴在教室门口等她出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她还在收拾文具，和边上的同学说说笑笑。人生中总有一些这样的时刻吧，整个场景乱糟糟，但你的眼睛只能聚焦在一个人身上，矢志不渝，其他人全成了被虚化的背景板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻我就这么觉得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以她走出门口的第一刻，我就冲了过去，把她抱起来转圈圈。身边响起此起彼伏的尖叫和起哄声的时候才后知后觉地意识到，这样好像有点太冲动了。一转头看见我哥左气焊就在身后的时候就更觉得了…他好像想对我笑，但脸上的肌肉略微抽动了一下就没了下文。看了眼我，又看了眼还没从我怀里出来的杨波雯，点了个头，走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;场面陷入死一般的寂静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上回家的时候，我和我哥在书房写作业。谁也没提白天的尴尬，于是享受了一整晚的如坐针毡。我迅速写完最后一道选择正打算脚底抹油走为上计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥开口了：“怎么没和我说过？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我化为化石，想要打哈哈混过去：“这…早恋嘛…宣扬出来多不好…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“把我蒙在鼓里很有意思吗？”他放下笔，抬头寻找我的视线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太强势了，第一次看见他冷冽的样子，比跨年夜那天的雪还冻人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起那天晚上，我心里又平添了些不爽。把杨波雯欺负哭的是他，和杨波雯跳舞的人是他，被同学悄悄评出来的杨波雯公认最佳cp是他，给杨波雯发短信打电话的是他，质问我为什么不把和杨波雯谈恋爱这件事告诉他的也是他。凭什么他永远高高在上永远理所当然，明明那样不珍惜她，凭什么在这里盘问我？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没意思，没有特地瞒你，但我和杨波雯谈恋爱，为什么要和你打报告呢？”话再出口，竟带了些我自己都没意料到的怒气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因为我是你哥。”他竟然说出这么无聊的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你听听你自己信吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书房里安静得很窒息，初春的夜里，只有空调在呼呼运转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他擅于讲场面话，在社交的一颔首一挑眉之中表明万千，就连决裂也永远保持体面的好看。大概是没想到有一天要面对我这样毫不掩饰地把局面撕开的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因为她喜欢的是我。”他终于憋出一句话，但说得还是那样笃定而真切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你别这么自恋左奇函——”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我话还没说完，他突然爆发起来：“你才认识她多久？你以为她是什么完美好学生吗？你懂她吗？你什么都不知道，一上来就知道亲亲抱抱。和她认识过这么多年的人是我，每次和她一起站上领奖台的人是我，给她眼泪的人是我，教她喝酒的人是我，要和她考一个大学的人是我。不是你，从来都不是你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函罕见的失控。但他确实说的都切中要害，每一句话都像飞刃直刺心脏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我憋着气又憋着泪，咬牙问：“那你为什么要亲别的女生？既然喜欢她，这么多年为什么都不和她在一起？为什么非要让她流眼泪？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭什么你不敢和她在一起就不允许别人勇敢？懦弱的人没有角逐胜利席位的资格。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他听完之后好像突然卸去了所有力气，不再有刚刚那股快要火山喷发的气焰，只是低头咬着牙，像有很多话要说，但最终一句都没说出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们就这样沉默着，对峙着。直到听见外面好像有动静，我转头抱着书就往外走，和伯母说要找同学问作业就逃也似地离开了他们的家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来就是背井离乡来省城上学，在这里人生地不熟，大半夜脑子一热离家出走，倒是被冻人的初春晚风吹得冷静到冰凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道去哪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚步却自动把我导航到了杨波雯家楼下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨波雯和我哥住在同一个小区，真是走两步路就到了的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起来我哥那句笃定的“她喜欢我”我就心里烦躁，几个月盘旋不下的疑惑，我再也按耐不住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拨通杨博文的电话，她一接起甚至没来得及应声，我的问题就倾吐而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你喜欢左气焊对吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那边没回应，静默了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我心里暗嘲自己是个笑话，打算挂电话再窝窝囊囊走回左奇函家。脚还没挪出第一步，听筒传来她的声音，&lt;br /&gt;
“你在哪？我来找你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我尽量憋住自己的哭腔回应：“你家楼下。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着电话那边就是急促的脚步声，哒哒哒的拖鞋下楼的声音，最后是门打开吱呀的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后她站在了我面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的家居服也是全白的，拖鞋也是，毛茸茸，完全是娇生惯养的小白兔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暖黄灯光为背景，她向我小跑过来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么好端端跑出来了，还问这么傻的问题。”她用手捧住我的脸，温暖传递过来的时候我才意识到脸有多冷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我反抓住她的手，难得的强硬，“所以呢，你喜欢他吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她只是笑，甚至歪着头使坏。“你猜？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我猜？我猜那就是你喜欢他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她看我逐渐气急败坏，又用力揉了揉我的脸，&lt;br /&gt;
“当然不喜欢了，我喜欢他为什么还要和你在一起啊？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可是，所有人都觉得你们般配，他那么聪明，肯定比我更懂你。而且…你还为他哭过…”我越说越小声，悄悄抬眼看她反应，怕自己说错话又惹得她不开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她看起来还是明媚着，和我讲，“别人觉得是就是了吗？我今天磕cp说你俩很配，你俩就原地结婚呐？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得她讲的还怪有道理的，松懈下来，刚刚和眼泪一起流出来的鼻涕不小心笑出了一个泡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看我因为这个无聊的笑话破涕为笑，她终于放心了一些，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“况且，懂一个人其实哪有那么难。无非是看对方愿不愿意坦白。比起所谓的“般配”，有没有爱和勇气才是最重要呐。如果一个人不敢爱人，那就像是无脚鸟，尽可以游戏人间，但永远找不到自己的归处。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她眼神微敛，接着说：&lt;br /&gt;
“浚铭，可能暂时你还不能明白。有些人，他们不知道自己的心之所向是什么，永远在游荡，永远在试探，永远在给自己找退路。他们不敢赌，不敢为爱奔赴。他们输不起。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“浚铭，会爱人才是最伟大的魔法，这是别人教不会的能力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她盯着我的眼睛，那么认真地和我讲。她就这样把清澈展露在我的眼前。&lt;br /&gt;
“和你在一起之前，我一直以为爱就是隐而不发的对峙和痛苦。是你告诉我，爱就是往前冲，不顾一切后果的那样，纯真地在阳光下坦荡地说爱。你才懂我呢，因为你最懂爱。”&lt;br /&gt;
她仰头看着我，脸冻得通红。我情不自禁地抬手用自己胡乱缠起的围巾把她裹紧来，贴在一起就会暖和点吧。她可不能受冻。&lt;br /&gt;
“所以呢？”我享受着搂住她的餍足。&lt;br /&gt;
“所以什么？”声音从围巾传来，闷闷的。&lt;br /&gt;
“所以你喜欢谁？”&lt;br /&gt;
“我喜欢我男朋友呀，谁是我男朋友？”她从围巾里探出头来，冲我笑得狡黠。&lt;br /&gt;
趁我没反应过来，转身就逃跑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“男朋友你好。”手机突然亮屏，是她的消息，没头没脑地给我发了一句。&lt;br /&gt;
所以我这是，过试用期了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看着她上楼，房间灯重新亮起，窗户被推开。她探出头，冲着我挥手，做着夸张口型说：“快回家！外面冷！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透过窗户还能看见她的钢琴和散落在架子上的琴谱。黑得发亮的长发披下来，被风吹得散乱。我看着她故作张牙舞爪的可爱样子，衬着房间里透出来的暖黄灯光，差点产生我们拥有着同一个小家的幻觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我也不懂爱。只是她好像又在弹失控的《无词歌》，在撞上墙的前一霎那，她找到了我这个合适的和弦，所以当机立断地选择了我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁也不知道到底是谁侥幸逃脱，但此时此刻，我愿意就这样糊里糊涂送她站上领奖台，让她做永远胜利的杨波雯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【完】&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://weibo.com/7835284454/4954316273619122&quot;&gt;微博发布版本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2023/12/05/%E5%A5%87%E6%96%87%E9%93%AD-%E6%97%A0%E8%AF%8D%E6%AD%8C/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2023/12/05/%E5%A5%87%E6%96%87%E9%93%AD-%E6%97%A0%E8%AF%8D%E6%AD%8C/</guid>
        
        <category>追星产出</category>
        
        <category>奇文铭</category>
        
        <category>奇文</category>
        
        <category>举世文铭</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>【奇文】星星</title>
        <description>&lt;p&gt;左奇函和杨博文从小一个大院里长大，爷爷辈都是一块出生入死的战友，明明关系近得像亲兄弟，性格却迥异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函属于从小油嘴滑舌巧言令色能把院里的各个老干部哄得乐开花，爸妈看他这可爱样也伸手不打笑脸人。但其实性子野得很，从小就是那帮小孩的头头。翻墙上房揭瓦玩泥巴，什么刺激就干什么。成绩忽上忽下，乐意了就参加几个奥赛，不乐意了连课都给你翘咯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这群小孩里，杨博文显得格外安静。你看不出他对这些活动是不是有兴趣，但他每次都来，玩完之后却只是拍拍身上的泥巴就回家。他是大院里公认的“别人家小孩”，成绩永远稳稳第一，每回家长会老师都眉飞色舞地给家长们罗列此得意弟子的各种奖项，每一户家长教育小孩的时候都会指一指对面的窗户，对着自家熊孩子痛心疾首：“你怎么不学学人家杨博文！”。乖小孩偶尔挨打挨骂也从不吭声，也不掉眼泪。抿着嘴闷闷的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他很少挨揍，为数不多的几次之一，是因为翻墙的时候没接住左奇函，让他摔下来骨折了。那会儿他天天把“伤筋动骨一百天”这句话放在嘴边，每天一起床就毕恭毕敬地坐在左奇函家客厅里等人，负责把人摁进轮椅然后推着走去学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来左奇函家送他出国，如果让这小孩在国内待下去，老师和他，总得疯一个。但杨博文从初中就开始学竞赛，海淀区的奥赛补习班在全球称老二没有人敢称老大，远赴重洋放弃梦想实在不现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函不想影响他，没和他提过出国的计划，连走的那一天都没通知他，只是偷偷给他写了一封沾着鼻涕眼泪的长信，写满了诸如：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你那半个小时的手机时间我都守着消息窗口，你随时发消息或者打电话我绝对接得到”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你可不能有更好的朋友啊，我要永远当你最好的朋友，不然我从美国飞回来把那人给嘎了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不要怪我偷偷地走，你是有天赋有能力的人，拿到IPhO金牌的时候我来见你啊，不对，明明我们寒暑假也能见面来着”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……这类幼稚话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函写完之后重新审阅了一遍，稿纸上又多了几个泪点点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但杨博文这小子，不知道哪来的广大神通，看起来默不作声，消息却很灵通。在左奇函起飞的那一天，直接翘了课往机场飞奔。到的时候左奇函已经过安检了，俩人遥遥相对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文大喊：“左奇函，你有本事别回来了！”这大概是杨博文短暂的十几年生涯里唯一称得上是“吼”的一句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函着急得不行，也喊回来：“你别急！你回去看信！我都解释了！别生气啊！我圣诞节就回来，不留在那儿过洋节！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后在航班的催促声中一步三回头地拉着行李箱走向了登机口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文为这次翘课又被一顿狠批。后来他好像看起来也没多大变化，每天还是家、学校、补习班三点轮轴转，继续在排行榜上把第二甩得越来越远。只是不能在他面前提左奇函，一提就黑脸离席。家长以为他还在因为左奇函瞒着他出国生气，便也只是叹一口气感慨这小孩重感情又是头倔驴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是命运弄人，刚好那个冬天国内新冠疫情爆发，左奇函被禁止回国。再后来的三年，疫情蔓延全国，各国封锁严格，一拖再拖，左奇函三年都没回来过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，左奇函从高中升到大学。成年之后立马考了驾照，加入了学校的赛车队。不知道为什么，每次踩下油门疾风扑面而来的时候，他好像都会想起小时候那次从墙上掉下来的时候自由落体的空气阻力，所以愈发迷恋。从来没坚持过什么事情的吊儿郎当小少爷竟然成了当地大学赛车联队里最有名的赛车手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文根本不愿意和他联系，左奇函就只能拐弯抹角地从各个别人的口中得知他过得很好、他越来越厉害、好多女生喜欢他、他在国集的时候状态奇差没能进IPho、他选了北大…一连串的信息涌出来的时候，左奇函就会加大油门，好像只要撞上什么东西他就会出现，就像小时候摔下墙那样。极速带来的肾上腺素飙升让他忘记很多烦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函记得杨博文喜欢星星，小时候俩人总是躺在院子里爷爷的躺椅上并排看夜空。但西五区到东八区隔了大半个地球，连看到的星空都不是同一片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函很想和杨博文再一起看星星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，国际形势动荡，管制解除。左奇函一分一秒都不想等，一边在学校官网申了北大的交换另一边就在订最近的回国直达北京的航班。这个以前总嚷嚷着要出去闯世界的小少爷，被磨了三四年的乡愁，总算体验到了一把归心似箭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;踏上首都土地的那一刻，左奇函感觉整个人都舒坦了。一看手机时间，5月31日。人算不如天算，择日不如撞日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函把箱子扔在机场寄存处，打了个电话吩咐管家来拿，接着转身打的去了最近的4S店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路上忙得要命，一边打电话给之前杨博文最喜欢的餐厅预定位置，一边查方位精心挑选能看到最佳星空的地方……这些都是小事，最需要搞定的那个人可让左奇函愁坏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个浑身散发着美利坚气味的海归用纯正的中文坐在后座碎碎念：“他奶奶的，养兵千日用兵一时，怎么今天刚好就失联。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是在说杨博文的大学室友。左奇函之前辗转多方找到人家的联系方式，并每天“哥”“哥”“哥”地叫着，不少杨博文的实时信息都是从这位哥身上来的。但今天偏巧就联系不上，给左奇函急得不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函急匆匆到4S店，也懒得选，提了一款平时开得最顺手的布加迪威龙，刷卡的时候默默在心里给老爷子保证：不会再犯车瘾了，求原谅。一边的店员脸都要笑开花了，这辈子没成交过这么快的单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到车后左奇函犯了难，他去哪。这会儿回家被爸妈看见这新车，肯定得被五马分尸。虽然想去找杨博文但压根联系不上，海底捞针都没这困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;踌躇半天，左奇函一拍脑袋，还是去蹲守杨博文吧，至少能晚点死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半个小时后，一辆拉风得很骚包的布加迪威龙停在了杨博文宿舍楼下。经过的男生看见这车两眼放光，走的时候都忍不住扭头多看几眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这辆拉风的车就在宿舍楼下从天亮停到了天黑，预定的餐馆座位早就作废。左奇函把精心挑选的歌单循环了又循环都还没等到人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约直达北京坐飞机一路劳顿，时差都还没倒过来，实在是精神不济，左奇函不知不觉就睡倒在了驾驶座上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一点出头，杨博文终于从实验室出来。往寝室走的时候，老远就看见楼下停了一辆很左奇函风格的骚包车。心中猜测落实了大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一直和左奇函联系的并不是杨博文室友，而是杨博文本人。他一下午都在实验室忙着新项目，完全没时间check手机消息。从实验室走出来和导师道了别才看见手机里一连串的消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函明目张胆地回来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文本来想假装没看见，但路过车窗的时候没忍住往里面瞟了一眼，透过还没来得及贴膜的车窗玻璃，看到了歪头在驾驶座睡着的左奇函。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这人，怎么睡着了还和小时候一样的喜欢流口水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一下子没忍住，杨博文走过去敲了敲车窗。左奇函猛地惊醒，看见隔了一层玻璃的杨博文的脸，一下子分不清自己是不是还在做梦，就一直盯着他看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么多年没见，杨博文还是轻而易举被逗笑，觉得他莫名其妙地很傻，和小时候一样傻。隔着车窗户指了指大脑的位置，歪歪头，做嘴型：“你是不是脑子坏了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函这才如梦初醒，忙不迭摇下车窗，和杨博文说：“快上车，坐副驾来～”像摇尾巴的小狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文在十秒里想了几百个推辞的理由和生气的方式，但最后没压过本心，开开心心地咧着根本压不下去的嘴角，迎着车大灯从车头绕过去，上了副驾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楼上的杨博文室友刚到阳台来晒衣服，看见杨博文竟然笑得这样荡漾地进了楼下那辆骚包车，惊得把衣架掉在了地上，尖叫着冲回了寝室。“啊啊啊啊！杨神竟然会笑啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布加迪威龙在北京城的街道穿梭，路过杨博文的高中、他们一起念过的初中和小学，路过他们以前爱偷偷买的煎饼店，路过光怪陆离的北京城。从城区出口冲破而出，跟着缺德导航踩油门，直上郊区野山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函漂过好几个漂亮的弯道，偷看一眼副驾的杨博文，心里悄悄想着，这么帅的操作多少也得挨几句夸。结果副驾上的人正襟危坐对着手机打字，压根没注意到驾驶座的皮小孩干了什么好事。左气焊暗自愤懑，决心换不一样的招式吸引杨博文的注意力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;折腾了一路，在他油门踩到底叠弯道超车buff的时候，杨博文终于抬头了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“超速违章。”
“没事，我这新车都还没来得及挂牌。”左气焊终于被理睬，变本加厉地吊儿郎当。
“无牌驾驶扣12分。”，杨博文面无表情地补充，好像还没有从刚刚的工作状态里缓过来，“等等…你不会还没拿到中国驾照吧……？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函这回彻底没声了。刚落地就一头扎来找杨博文了，哪有时间去换领国内驾照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天一整天实验翻来倒去做了几十遍都还保持内心peace的杨博文此时表情终于微微开裂：“你赶紧靠边停车，我来开。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函一句不敢顶嘴，灰溜溜地把刚提的爱车停在了路边，下车和杨博文交换座位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个小时后的左奇函无比庆幸这一趟下车，他抬头看了一眼天，发现今天竟然他奶奶的是阴天，半颗星星都找不着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左少这几年在国外虽然自己没谈过恋爱，但没吃过猪肉也见过猪跑，听别人谈恋爱的故事直接吸取了来自七大洲四大洋的恋爱精髓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以刚钻进副驾左奇函就偷偷发短信吩咐M1NT俱乐部在零点放烟花，特别嘱咐了要放出“杨博文六一生日快乐”这几个字，末了还加了一嘴，不要太土。收到任务的负责人脑袋三条黑线，这怎么才能不土……心里辱骂挑剔的资本家甲方八百遍，身体倒是很诚实地开始工作。殊不知他的甲方此时正坐在副驾驶紧张计算时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文开车很平稳，十八弯的崎岖山路都给他开出一种康庄大道的感觉。左奇函本来以为要迟到，结果赶到山顶的时候是23:40分，距离零点还有二十来分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文把四面车窗摇下，又伸手把天窗打开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函抬头发出不满的啧声，这天窗也太憋屈，下次得去问问店里能不能订敞篷版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文侧看他一眼，又顺着他视线看了眼天窗，轻轻笑了一下，但没说话。车在昏暗里陷入可怕的寂静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这几年，有想起我吗？”寂静的空气里响起左奇函踌躇的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是你先不告而别的吗？信不算。”杨博文抢在左奇函反驳之前补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函脑袋一甩，决定不要脸到底：“可是我好想你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么想我的？”后视镜映出杨博文挑起的眉毛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函几不可察地愣了一下，没想到曾经的闷罐子博文现在说话这么单刀直入。但还是乖乖作答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就是想啊，吃饭的时候想，睡觉的时候想，上课的时候想，写作业的时候更想！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函最后一个想字还没说话，空中突然升起巨大的烟花。组成了几个字“左奇函回国快乐”。下一秒一面五星红旗冉冉升起。知道的说明天是六月一日，不知道的还以为是十月一日呢…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文面色微裂，应该也是被爱国红色精神所震撼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函坐在一边乐不可支：“不是，杨博文，你就这审美啊？算了也挺难为你的。哈哈哈哈。”捧着肚子歪身笑，额头撞到了副驾驶前的挡板“哎哟”惨叫一声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文看了他一眼，也没憋住笑：“还不是因为你这个傻子，都不看天气预报，今天是阴天，没有星星。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函一边吃痛揉着额头一边争辩：“我知道啊我当然知道了！你以为就你聪明！我也准……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到一半突然噤声，杨博文奇怪地看了他一眼，还没来得及张口盘问，在刚刚烟花出现的相近位置又爆发出盛大的光焰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文六一生日快乐”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这九个字在天空换变了好多颜色，几个瞬时光彩无限。接着又升起一只羊和一个生日蛋糕的卡通轮廓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函终于收起了之前吊儿郎当的幼稚样，转身正对着杨博文的眼睛，嘴角依然带笑，带着笃定认真地说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文，十七岁生日快乐。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文，十八岁生日快乐。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文，十九岁生日快乐。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一声烟花炸开，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨博文，二十岁生日快乐。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忽明忽灭的焰火映得左奇函的脸明明灭灭，嘴巴一张一合，缓慢地补齐了过去错过的三年的生日，眼神炯炯，盯着杨博文的双眼不肯移开分毫，那狠劲和莫名的执着就像是要把错过的三年杨博文的模样都在这三十秒里补回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼睛还是圆圆的，但双眼皮间俏丽的夹缝又显得很煽情；鼻梁还是和小时候大人夸奖的一样高，但比那些五大三粗的白人的鼻梁秀气得多；嘴巴…嘴巴怎么红红的小小的…看起来这么好尝啊…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文眼看着左奇函目光逐渐下移，眼睛眨眨，睫毛在暗光下也落出一大片阴影。
“你是不是…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函才意识到自己在干嘛，收回自己越探越近的身子，坐回椅子靠背。“怎么？”假装平静地扔出反问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文只当刚刚在他眼睛里看到的簇簇火焰全为幻觉，摇摇头回复：“没什么。就是谢谢你的生日祝福，谢谢你带我来看星星。欢迎回来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也谢谢你。”左奇函诚挚地这么说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你在国外，这几年怎么样？”杨博文问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“挺好的。高中成绩中不溜秋的，也就这么挨着过。大学才开始没几年，倒是学会开车，一个月好几场比赛，你有空可一定要看我开车，帅呆了简直。”左奇函眉飞色舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有喜欢的女生吗？”杨博文尽量让自己的声音听起来轻松，但手在暗处紧张得捏成一团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有吗？好像有吧。高中隔壁班的Emma每次见到他都眼睛冒爱心，长得很好看，还是拉拉队队长；同桌Maria是个可爱的俄国妹妹，皮肤雪白，标准的straight A student，大家起他们俩哄的时候总会羞得满脸通红；大学同车队的Freya飙车比他还猛，两人总是固定结成一对参加各大舞会。但是Emma的眼睛没有杨博文的有神，Maria是优等生但他见过最好的优等生是杨博文，杨博文不会开车也不能当他舞会上的黄金舞伴……但是……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左奇函没有马上回答，脑子里模糊的人影闪过却无法定格。在恋爱像呼吸一样普遍的自由美利坚里，他其实一段恋爱都没谈过。一旦有女生意图对他说爱，他就躲着离开。圈子传他是只爱玩不爱正式交往的渣男，左奇函觉得自己实在冤枉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是真的没有恋爱的冲动没有心动的感觉，不理解别人吃醋生气的缘由，不明白为什么情侣要尽可能多地在一起。他只吃过一个人的醋，也只爱粘过一个人，但那个人不是他的女朋友，是——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，左奇函低下头，注意到杨博文极力掩藏的手震，答案如咫尺的焰火凌空绽开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有，一个也没有。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“为什么？外面的女生不好吗？”杨博文心里终于放松下来，没动用脑子地继续追问下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不好，一个都不好”，左奇函摇头，藏不住笑意。
“因为我喜欢你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随即偏头对着刚刚觊觎好久的嘴唇吻过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨博文刚放松下来没一点防备就被咬住，接着是被双臂环住，被追着掠夺呼吸。脑子一团乱麻，人生首次理智失控，但心底里压了好多年的莫名其妙的重量在这一吻之下瞬时瓦解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阔别三年，青春的谜底终于得解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山顶被笼罩在漆黑的夜空下，但他们已经看过最美的星星。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://weibo.com/7835284454/4954316273619122&quot;&gt;微博发布版本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2023/10/07/%E5%A5%87%E6%96%87-%E6%98%9F%E6%98%9F/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2023/10/07/%E5%A5%87%E6%96%87-%E6%98%9F%E6%98%9F/</guid>
        
        <category>追星产出</category>
        
        <category>奇文</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
